{
    "question": "Penjelasan tentang Kebebasan yang bertanggung jawab",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "setiap orang bebas berpendapat tetapi seseorang itu juga harus bertnggung jawab dengan akibatnya",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kebebasan berpendapat, kebebasan berekspresi di negara kita menggunakan prinsip demokrasi yang bebas aktif, konteks bebas aktif disini yang bisa dipertanggung jawabkan, apabila kita berbuat kita harus bisa mempertanggung jawabkan apa yang kita lakukan<br>jadi intinya kebebasan yg bertanggung jawab itu bebas dalam konteks pemikiran tetapi masih dalam lingkup kewajaran sebagai bangsa indonesia, kebebasan yang tidak merugikan pihak lain<br>kebebasan yang bertanggung jawab untuk memajukan bangsa, bebas mengungkapkan ide atau gagasan demi kemjuan bangsa<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "coba-ceritakan-kegiatan-apa-yang-mewujudkan-interaksi-dengan-tema-118",
            "question": "Coba ceritakan kegiatan apa yang mewujudkan interaksi dengan Teman dan orang lain yang berdasarkan prinsip saling menghargai Dan menghormati",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misalnya diskusi dalam kelas.tentunya dengan diskusi dalam kelas siswa dapat berinteraksi dengan temannya,dan jika salah seorang siswa memberikan jawaban siswa lainnya harus menghargai jawaban atas ntemannya tersebut dan menghargai setiap jawaban dan pertanyaan yang dikemyukakan temannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contohnya:<br>- seperti peduli sesama teman walau dalam keadaan apapun<br>- menumbuhkan norma-norma kesopanan terhadap guru maupun lingkungan sekitar<br>- berkembangnya rasa ingin tau yang positif dan berpengaruh baik bagi sekelilingnya<br>- menghargai opini(pendapat) org lain dan memaklumi sikap tertentu seseorang.<br>- berinteraksi yang lugas dan sopan kepada siapapun. :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-925",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perasaan Senasib<br>Kebangkitan Nasional<br>Sumpah Pemuda<br>Proklamasi kemerdekaan <br>Semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1pengertian-dari-persatuan-indonesia-2tahapan-pembinaan-persatu-787",
            "question": "1.pengertian dari persatuan indonesia 2.tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol 3.sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia \u00a0 \u00a0 penjelasan dari ; nasionalisme indonesia \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kebebasan yang bertanggung jawab \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 wawasan nusantara \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 persatuan dan pembagunan \u00a0 \u00a0 tolong ya kak segera........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg pertama jawaban nya : <br><span>\nPancasila\nterkandung banyak nilai di mana dari keseluruhan nilai tersebut<span> terkandung di dalam lima garis besar dalam kehidupan berbangsa negara.\nPerjuangan dalam memperebutkan kemerdekaan tak jua lepas\ndari nilai Pancasila. Sejak zaman penjajahan hingga\nsekarang, kita selalu menjunjung tinggi nilai-nilai Pancasila tersebut. </span></span>\n\nIndonesia\nhidup di dalam berbagai macam keberagaman, baik itu suku, bangsa,<span> budaya dan agama. Dari ke semuanya itu, Indonesia berdiri dalam suatu\nkeutuhan. Menjadi kesatuan dan bersatu di dalam persatuan\nyang kokoh di bawah naungan Pancasila dan semboyannya,\nBhinneka Tunggal Ika. <br>dan pertanyaan kedua adalah : </span><br>a.Perasaan\tsenasib<br>Karena di muka telah dijelaskan tentang perlawanan\n bangsa pada waktu penjajahan Portugis, Belanda, serta bangsa Jepang \nterhadap bangsa Indonesia. Baiklah yang berikutnya \u2026.<br>b. Kebangkitan Nasional<br>c. Sumpah Pemuda<br>d. Proklamasi Kemerdekaan<br>pertanyaaan ketiga :<span>. </span>Pengertian   persatuan dan kesatuan bangsa.\n<span><span>2. </span>Makna   persatuan dan kesatuan bangsa.</span>\n<span><span>3. </span>Landasan   hukum persatuan dan kesatuan bangsa:<br>\n- Pancasila sila \u2013 3<br>\n- Pembukaan UUD 1945 alinea IV.<br>\n- Pasal 1 ayat 1 UUD 1945.<br>\n- Tap MPR No. IV/MPR/1999 tentang GBHN.</span>\n<span><span>4. </span>Pengamalan nilai-nilai persatuan dan kesatuan   bangsa.<br>\n- Mempertahankan persatuan dan kesatuan wilayah Indonesia.<br>\n- Meningkatkan semangat Bhineka Tunggal Ika.<br>\n- Mengisi kemerdekaan.<br>\n- Mengembangkan semangat kekeluargaan.<br>\n- Menghindarkan penonjolan sara dan lain-lain. itu jawaban nya </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-salah-satu-kasus-konflik-antara-bangsa-875",
            "question": "Carilah salah satu kasus konflik antara bangsa ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konflik perebutan sipadan dan ligitan antara indonesia dan malaysia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Zionisme dan Imigrasi Bangsa Yahudi Kepalestina<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-tentang-nilai2-nasionalisme-indonesia-kebebas-249",
            "question": "Berikan penjelasan tentang nilai2 NASIONALISME Indonesia, kebebasan yang bertanggung jawab, wawasan nusantara, persatuan dan pembangunan ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nasionalisme Indonesia =<strong>suatu gerakn kebangsaan yg timul pd bangsa indonesia utk mnjasi sebuah bangsa yg merdeka dan berdaulat.</strong><br>kebebasan yang bertanggung jawab = <strong>kebebasan yg kita jalankan tnpa harus menimbulkan kerugian pada lain pihak.</strong><br>wawasan nusantara = <strong>cara pandang dri sikap bangsa indonesia mengenai diri dan bentuk geografinya berdasarkan pancasila &amp; UUD 1945</strong><br>persatuan dan pembangunan = <strong>proses yg dinamis dan berlangsung lama, proses itu terjadi karena persatuan bangsa Indonesia.</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-nkri-dalam-gambar-peta-indonesia-290",
            "question": "Jelaskan makna NKRI dalam gambar peta indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara kesatuan republik indonesia yang terdiri dari berbagai macam suku,budaya,dan wilayah yang beragam keindahannya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-nasional-indonesia-829",
            "question": "Penjelasan nasional indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penjelasan\u00a0\"nasional indonesia\"<br>nasional dri segi etimologis berarti negara<br>nasionalisme menurut kkbi = paham pecinta nusa bangsa<br>penjelasan tentang indonesia adalah = negara kepulauan yang merdeka dengan cara melepaskan diri dri peran penjajahan pada tahun 1945,negara indonesia adalah negara di asia tenggara yang diapit oleh 2 benua yakni benua asia dan benua australia,sehingga menjadi negara yang sangat strategis :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tugas-dan-fungsi-yentara-nasionl-indonesia-dan-polisi-re-483",
            "question": "Sebutkan tugas dan fungsi yentara nasionl indonesia dan polisi replubik indonesia? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. tentara nasional indonesia :<br>\u00a0 \u00a0 - tugas :-\u00a0mempertahankan kedaulatan negara,<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - melindungi kehormatan bangsa.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - melaksanakan operasi militer.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - ikut srta aktif dalam tugas pemeliharaan perdamaianregional &amp;internasional.<br>\u00a0 \u00a0<br>- fungsi :- penindak terhadap setiap bentuk ancamansebagai mana dimaksud pada ayat \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0satu huruf a,<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0\u00a0pemulih terhadap kondisi keamanan negara yang terganggu akibat \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0kekacauan keamanan.<br>2. polisi republik indonesia :<br>\u00a0 \u00a0- tugas : - memelihara keamanan dan ketertiban masyarakat,<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - menegakkan hukum.<br>\u00a0 \u00a0- fungsi : melindungi masyarakat dari berbagai macam keamanan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kasus-kasus-yang-terjadi-yang-mencerminkan-persatuan-dan-kesatuan-664",
            "question": "kasus-kasus yang terjadi yang mencerminkan persatuan dan kesatuan di lingkungan keluarga,masyarakat,sekolah,bangsa dan negara beserta akibat yang terjadi ? mohonn jawabannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya :<br>1. lingkungan keluarga = gotong royong membersihkan rumah,ayah mencari nafkah,ibu membantu ayah merapikan rumah,anak belajar keras,dan saling mengasihi satu sama lain.<br>2 . masyarakat : gotong royong membersihkan lingkungan,pos ronda dan lsm<br>3. bangsa : bersatu mempertahankan kemerdekaan dan persatuan bangsa<br>4. negara = hubungan internasional antar negara :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-alasan-knapa-demokrasi-langsung-sudah-jarang-di-laksan-337",
            "question": "Sebutkan 5 alasan knapa demokrasi langsung sudah jarang di laksanakan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.karena sudah dilarang<br>2.karna membaut keributan<br>3.karena tak soppan\u00a0<br>4. karena suka menyalahkan yg tdk salah<br>5. karena selalu membuat yg tdk baik hasilnya\u00a0<br>:)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}